德文定西班牙文易啲

話話我想學多種語言，諗緊學德文定西班牙文好
但係唔知邊一種普遍啲同易啲
有冇人學過可以分享下

Must be spainish

易唔易學係其次
主要係你用唔用得著 生意上又好 去更融入某一語系朋友圈子又好
基本上你用唔著 就算再易學你好快都會唔記得曬 根本冇人可以比你exercise

西班牙文易啲
西班牙文分兩種性別
德文分三種 同埋啲grammar 再複雜啲
比如我愛你 ich liebe dich
德文既「你」係du 但喱個情況用dich
係因為係直接受格
有你被我愛咁既意思
所以唔係照中文直譯ich liebe du

De-Pac-Ci-To-

其實我讀緊eninge嘅 到時grad左如無意外應該都係做翻呢行架啦 想睇下minor邊種對將來有幫助啲
本身依家workload都唔細 所以諗住睇下邊個language個workload冇咁重

Engine梗係德國？ 但有心理準備minor完都唔會好叻 最多日常生活買下野用到 engine呢d咁專業既我諗你要自己再努力

我唔知西班牙文係點，但德國人講嘢好鍾意用最複雜最長氣既句子，所以會比較難明

¡Tu puta madre!

認真一定係西班牙文易
德文字分性別又冇pattern 睇已經好濕鳩
Article 要跟性別轉都夠死

spainsh唔使咩

一定係西班牙文

好多歐洲語言都係咁架啦，好似英文。只係咁啱兩個 case都係you，你講我愛佢都係I love her 唔係 I love she 啦。西班牙文都有四至五個cases，好似唔可以咁就話德文難啲喎

不過德文三個gender，係比西班牙文多。相反我覺得德文學生字無咁難，因為有粘着語性質所以你可以將幾個字拼埋就有個新既字

認真，讀好engine叻到德國人唔請本地人請你先講，學完德文，工程本科又唔係優秀，咁有咩用

如果為搵食嘅話都係先學好英文啦

巴打 有冇興趣一齊研究下德文 小弟要考DaF

德文易啲。
第一德文好多詞同英文好相似或者完全一樣拼法，第二德文係完全拼音路線，即係話譬如英文有啲字母讀起上來唔發音/發音同係字母表唔同，i.e know嗰k唔發音 or this 嗰 th唔會發t或h音，但德文唔會，全部字跟翻字母表，係乜音就係乜音，你識讀字母表就識拼識讀。
第三德文小舌音/彈舌音少，但西班牙文同義大利文相似，小舌音極多。而由於英文中文直頭冇小舌音，所以對華人來講小舌音好難發到，因為從來都冇train 過咁發音。
德文嘅難度其實最主要在語序方面，譬如「我唔知」英文係i dont know，一樣係我唔知，但德文就會變成類似I know dont咁

西班牙文 grammar 上non native speaker 可以話係冇可能100%講得岩
德文其實你一開頭捱得過死記硬背就ok

西文 意文
除咗打舌音
其他唔難
德文讀音都算易

喺德國grad到既話呢個問題唔會好大
話說喺德國有兩個major既人係唔使驚唔識德文都搵到工
一個係engine一個係cs

其實呢啲咁細緻既分別邊算係難點，日文直頭動詞永遠擺尾啦，又唔見啲人會話(對我哋而言)日文難過德文
不過擺尾之餘又要conjugate又係幾仆街既
dass乜乜乜講完一堆嘢之後，都可能唔記得主語係咩同想用咩tense/mood
簡單例子：記得幾年前香港有個廣告關於全球暖化，有個德國細路女講
Ich will, dass alle Eisbären glücklich sind
如果呢句嘢長少少
例如話
Ich will, dass alle Eisbären, die in der Arktis wohnen, für immer und ewig glücklich werden
分分鐘非native去到最尾都唔記得一開始主語係咩，singular定plural定點
我自己常犯既錯誤係可能會喺呢種情況werden講做wird等等

glücklich sein werden / glücklich sind好似好啲

我B1水平咋 Daf 我記得大約B2 至C1
重要我之前讀到B1-6 有野忙無上堂無考到試
依加停擺中 應該無乜野幫到你